# Techmeskills



## Проект по обучению

Код к лекциям лежит [здесь](https://gitlab.com/AlexeyOs/techmeskills/-/tree/main/src)

1. Введение в Java,IDE, запуск и компиляция программы, 
типы данных, приведение типов, операторы, приоритет операций
2. Операторы управления,ветвления,повторения
3. Одномерные массивы, алгоритмы сортировки массива
4. Многомерные массивы, операции с массивами
5. Репозитории Git, работа с командами Git. 
6. Классы и объекты, конструктор, методы, инициализация полей
7. Интерфейсы и абстрактные классы
8. Принципы ООП :Инкапсуляция, Наследование, Полиморфизм
9. Исключения: Обрабатываемые, необрабатываемые исключения
10. Обработка строк: String, StringBuilder
11. Коллекции (Часть 1) знакомство с интерфейсом Collection.
    Коллекции типа:
    Arraylist
    Linkedlist
    ArrayDeque
12. Коллекции (Часть 2)
    Интерфейс Set и класс HashSet.
    Понятие hash таблиц.
    Интерфейс Map и класс HashMap
